我成日都唔知自己幾時會痴線

希望各位巴絲憑事實理性討論，感謝。

————————
每日生存不斷讀書，都唔知讀來做乜。D老野成日話讀書好

我唔否認，人類可以生存至今係有賴歷史悠久既知識承傳，不過，我只係覺得考試係令人最既評審方法。

好似三國誌、信長之野望或者一堆戰略game咁將，乜柒都量化，仲要瘋狂補習、通宵溫書，簡直係燃燒生命

問題1：唔用限時筆試既話可以點評核學生？
問題2：成績表可以點表示學生能力？
—————————

人既心理一定會受佢所在環境影響，我真心講句：人真係好抵死。我所觀察到既地球人多數都係自私、受歷史長久影響所致過度浪費(除貧窮地區)

另外，地球又出現人口過剩、糧食資源不足、地球資金集中於幾個富豪，地球人根本無得救。

講到咁，有時連自己都接受唔到自己。

問題3：現代人根本未出世已經係原罪，咁我為咩要努力生存？
—————————

社會壓力亦係對人既重要壓力來源。某種價值觀要求學生努力讀書，讀到大學就係成功既第一步，第時實會賺大錢。
(事實大學生都係要乞食，有D工唔洗高學歷都可以低工作量同高人工)

朋輩壓力自然少不免，同學成績好成倍，自己基於上述原因又唔太有動力去努力讀書，自己有興趣既先會努力，所以希望各位巴絲不吝賜教。

有D會令自己痴線既原因暫時未諗起，諗起再講

推po求解